點解藍色會象徵男性，粉紅色象徵女性？

男性果方面冇咁明顯，但市面上for女性既產品都係以粉紅/紅色為主，而女仔用既野、著既衫都會有頗多係粉紅色，反而男人用粉紅色既野同著粉紅色既衫會被人覺得奇怪 （細細個用粉紅色既筆袋被同學笑，阿媽買比細妹既野通常都係粉紅色 ）

究竟係幾時有依種顔色既性別象徵？

M血=紅=臭闣=女人

我好鐘意粉紅色

當年有個比利時極端女權反性別定型左膠話我知係希特拉定嘅
唔知堅定流

Jacqueline Kennedy當年成日著粉紅套裝露面
慢慢粉紅就被套上女性化既刻板印象
之後啲marketing撚又順勢上
結果變成宜家咁既狀態
原本一百年前其實係掉返轉

on9

其實以前藍係代表女仔
粉紅唔確定，但至少紅係代表男仔
可以睇返以前歐洲宮廷啲房嘅配色，通常都係國王紅王后藍
掉轉係打完二戰次後嘅商家佬宣傳

男人囉

炎皇龍 炎妃龍

樓上話基佬先鍾意粉紅嗰啲代表佢地已經俾marketing洗咗腦

唔駛講到幾多世紀前
單係上世紀20年代西方曾經將粉紅色定義為男性嘅顏色

我母校就係男廁粉紅色 女廁藍紫色
利申：誤入過

追加：唔記得咗邊個時裝設計師想男性化啲女人，用咗原本代表男人既紅色。幾百年前高踭鞋都係男人野。

仲有白絲都係男人野

Symbolic Interaction

我覺得咁對女人好唔公平

牛肺黑先代表女性